{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mis ma olen? Mul on rattad ja l√§hen teele ning aitan inimestel kooli j√µuda.","hints":[{"text":"Olen suurem kui auto."},{"text":"Olen USAs kollane."},{"text":"Paljud lapsed s√µidavad minuga koos."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Koolibuss","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöå"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Mis ma olen? Mul on kaks ratast ja pedaalid. Minuga saab s√µita parki v√µi s√µbra juurde.","hints":[{"text":"Sa vajad kiivrit, et minuga ohutult s√µita."},{"text":"Mul ei ole mootorit."},{"text":"Sa liigutad mind jalgadega."}],"options":[{"label":"Mootorratas","isCorrect":false},{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"transport","icon":"üö≤"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Mis ma olen? Lendan k√µrgel taevas, kandes inimesi kaugetesse kohtadesse.","hints":[{"text":"Mul on tiivad."},{"text":"Olen suurem kui lind."},{"text":"Minuga s√µitmiseks on vaja piletit."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB9370","category":"transport","icon":"‚úàÔ∏è"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Mis ma olen? S√µidan r√∂√∂bastel ja kannan paljusid inimesi linnade vahel.","hints":[{"text":"Ma v√µin olla v√§ga pikk."},{"text":"Ma √ºtlen \"choo cho\"."},{"text":"Jooksen rajal."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF93DB70","category":"transport","icon":"üöÇ"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mis ma olen? Ma h√µljun vee peal ja v√µin vedada inimesi v√µi kaupu √ºle mere.","hints":[{"text":"Olen suurem kui s√µudepaat."},{"text":"Mul on kapten."},{"text":"Piraadid seilavad minu peal (m√µnikord!)."}],"options":[{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Laev","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"transport","icon":"üö¢"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Mis ma olen? Ma v√µin k√§ia peaaegu igal pool, maastikul ja mind kasutatakse tihti t√∂√∂ tegemiseks.","hints":[{"text":"P√µllumehed kasutavad mind."},{"text":"Mul on suured rehvid."},{"text":"Linnas mind tavaliselt ei kasutata."}],"options":[{"label":"Mootorratas","isCorrect":false},{"label":"Traktor","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB9370","category":"transport","icon":"üöú"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Mis ma olen? Suumin l√§bi √µhu, kandes kosmosesse astronaute.","hints":[{"text":"Olen v√§ga kiire."},{"text":"K√ºtust p√µletan liikumiseks."},{"text":"Mind on sihitud."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöÄ"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Mis ma olen? Reisin maa all, kandes palju inimesi kiiresti l√§bi linna.","hints":[{"text":"Kasutan elektrit."},{"text":"Olen tihti rahvarohke."},{"text":"Ma olen rongiliik."}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"Tramm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF70DB93","category":"transport","icon":"üöá"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Mis ma olen? V√µin lennata, aga tiibade asemel on mul peal keerlevad terad.","hints":[{"text":"Ma v√µin √µhus h√µljuda."},{"text":"Ma olen v√§iksem kui lennuk."},{"text":"Mind kasutatakse tihti p√§√§stmisteks."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Glider","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDB9370","category":"transport","icon":"üöÅ"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Mis ma olen? Jooksen r√∂√∂bastel, tavaliselt linnas ja voolu saan √µhujuhtmetest.","hints":[{"text":"Peatun tihti."},{"text":"Olen nagu kergr√∂√∂bas."},{"text":"Tihti jooksen linnat√§navatel."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Tramm","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF93DB70","category":"transport","icon":"üöä"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Kes ma olen? Mul on suur pruun t√ºvi, rohelised lehed ja vahel annan √µunu.","hints":[{"text":"Kasvan pikaks ja tugevaks."},{"text":"Linnukestele meeldib minus pesi ehitada."},{"text":"Vajan elamiseks p√§ikesepaistet ja vett."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"P√µ√µsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üå≥"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mis ma olen? Ma olen v√§ike ja roheline ning te v√µite minust √ºle k√§ia.","hints":[{"text":"Kasvan maapinna l√§hedal."},{"text":"Paljud terad minust teevad muru."},{"text":"Lehmad ja lambad armastavad mind s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF32CD32","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Kes ma olen? Olen punane ja mahlane ning kasvan viinapuul. Ahvid armastavad mind s√º√ºa!","hints":[{"text":"Ma olen vili."},{"text":"Tihti kasutatakse mind mahla valmistamiseks."},{"text":"Alustan rohelise marjana."}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false},{"label":"Apelsin","isCorrect":false},{"label":"Tomati","isCorrect":false},{"label":"Granaat√µun","isCorrect":false},{"label":"Ploom","isCorrect":false},{"label":"Draakonipuu","isCorrect":false},{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Vaarikas","isCorrect":false},{"label":"Arbuus","isCorrect":false},{"label":"Ma ei ole neist keegi.","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFB22222","category":"plant","icon":"üçá"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mis ma olen? Mul on paljude v√§rvidega kroonlehed ja mesilased armastavad mind k√ºlastada.","hints":[{"text":"Ma tunnen magusat l√µhna."},{"text":"Kasvatan aedades."},{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."}],"options":[{"label":"Seeneline","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF69B4","category":"plant","icon":"üå∑"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Kes ma olen? Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nesed armastavad mind s√º√ºa.","hints":[{"text":"Ma kasvatan maa all."},{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Bugs Bunny meeldib mulle v√§ga."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Peed","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFA500","category":"plant","icon":"ü•ï"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mis ma olen? Mul on okkad ja ilusad √µied ning v√§ga m√µnus l√µhn.","hints":[{"text":"Olen tihti punane v√µi roosa."},{"text":"Olen armastuse s√ºmbol."},{"text":"Mul on teravad punktid enda kaitsmiseks."}],"options":[{"label":"Karikakra","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF0000","category":"plant","icon":"üåπ"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Kes ma olen? Olen k√µrge taim, mille munakividel kasvavad kollased tuumad.","hints":[{"text":"Ma olen teravili."},{"text":"Sa v√µid mind poputada ja popkorni teha."},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind suurtel p√µldudel."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFF00","category":"plant","icon":"üåΩ"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen pikk, tugev taim vihmametsades, mis on ka palmipuu liik. Ahvid ja toukaanid naudivad mu vilju.","hints":[{"text":"Olen magusa vedeliku ja kiudainete allikas."},{"text":"Mu pagasiruum on tugev ja pruun."},{"text":"Olen palmipuu t√º√ºp."}],"options":[{"label":"vahtrapuu","isCorrect":false},{"label":"Kookospuu","isCorrect":true},{"label":"Tammepuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDEB887","category":"plant","icon":"üå¥"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Kes ma olen? Olen suur √ºmmargune k√∂√∂givili, mis v√µib olla oran≈æ, roheline v√µi valge. Kasvan p√µllul ja inimesed nikerdavad mind, et s√ºgisel k√º√ºnlad sisse panna.","hints":[{"text":"Olen Halloweeni √ºhine s√ºmbol."},{"text":"Ma olen squashi t√º√ºp."},{"text":"Minu seemneid saab r√∂stida ja s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Arbuus","isCorrect":false},{"label":"K√µrvits","isCorrect":true},{"label":"Kapsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF8C00","category":"plant","icon":"üéÉ"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Mis ma olen? Olen k√µrbes torkiv taim, mis suudab vett kaua hoida.","hints":[{"text":"Mul on lehtede asemel selg."},{"text":"M√µned inimesed hoiavad mind toataimena."},{"text":"Ma suudan v√§ga kuivades tingimustes ellu j√§√§da."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"Veenusk√§rbsep√º√ºnis","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF2E8B57","category":"plant","icon":"üåµ"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja √ºmmargune ning annan valgust Maale. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma ilmun iga p√§ev."},{"text":"Mul on v√§ga palav."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚òÄÔ∏è"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Ma s√§ran √∂√∂sel, aga ma ei ole kuu. Twinkin end k√µrgele. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kaugel."},{"text":"Olen valmistatud kuumast gaasist."},{"text":"Paljud minust moodustavad t√§htkuju."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Ma k√§in Maa peal ringi, aga ma ei ole auto. Ma s√§ran √∂√∂sel ja kontrollin t√µusmeid. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§iksem kui Maa."},{"text":"Peegeldan p√§ikese valgust."},{"text":"Libahundid nagu mina!"}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåô"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Ma olen suur gaasipall, palju suurem kui Maa, r√µngastega minu √ºmber. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen planeet."},{"text":"Minu s√µrmused on tehtud j√§√§st ja kivist."},{"text":"Olen nime saanud Rooma p√µllumajandusjumala j√§rgi."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Mina olen punane planeet, mis on saanud nime Rooma s√µjajumala j√§rgi. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Teadlased otsivad minu peale vett."},{"text":"Ma olen v√§iksem kui Maa."},{"text":"Mul on kaks kuud."}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî¥"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µnel on loomanimed."},{"text":"Inimesed kasutasid mind varem navigeerimiseks."},{"text":"N√§ited: Suur r√§tsep, Orion"}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet. Mul on hiiglaslik punane laik. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen gaasihiiglane."},{"text":"Mul on palju kuusid."},{"text":"Minu nimi on sarnane \"joviaaliga\"."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga suur grupp t√§hti, gaasi ja tolmu, mida hoiab koos gravitatsioon. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem on osa minust."},{"text":"Ma v√µin olla spiraalne, elliptiline v√µi ebaregulaarne."},{"text":"Minu nimi algab M-t√§hega, kui te vaatate minu kataloogi."}],"options":[{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Asteroidv√§ljak","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üå†"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen kivi, mis lendab l√§bi kosmose. M√µned √ºtlevad, et ma tapsin dinosaurused. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§iksem kui planeet."},{"text":"Ma v√µin luua kraatri, kui ma planeedile pihta saan."},{"text":"Mind kutsutakse vahel kosmosekiviks."}],"options":[{"label":"Meteoor","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"‚òÑÔ∏è"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen ere valgusriba taevas, mille on valmistanud v√§ike t√ºkike atmosf√§√§ris p√µlevast kosmosetolmust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind nimetatakse vahel langevaks t√§heks."},{"text":"Olen √∂√∂siti n√§htav l√ºhikest aega."},{"text":"Ma olen v√§iksem kui asteroid."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Meteoor","isCorrect":true},{"label":"Aurora","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üå†"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mis ma olen? Mul on kuus jalga ja meeldib roomata, paljud arvavad, et olen v√§ike. Elan vahel sipelgates.","hints":[{"text":"Olen putukas."},{"text":"Ma v√µin endaga kaasas kanda endast palju raskemaid asju!"},{"text":"Teen koost√∂√∂d paljude teistega."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêú"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Mis ma olen? Mul on v√§rvilised tiivad ja lendan √ºmber lillede. Alustan r√∂√∂vikuna.","hints":[{"text":"Ma joon nektarit."},{"text":"Ma elan l√§bi metamorfoosi."},{"text":"Mind n√§hakse tihti aedades."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Mesilane","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"ü¶ã"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Mis ma olen? Teen mett ja elan tarus. Ma v√µin sind n√µelata.","hints":[{"text":"Olen lendav putukas."},{"text":"Aitan lilledel seemneid teha."},{"text":"Olen udune ja kollane."}],"options":[{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêù"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Mis ma olen? Olen v√§ike ja punane mustade laikudega. Inimesed √ºtlevad, et ma toon head √µnne.","hints":[{"text":"Olen mardikat√º√ºp."},{"text":"S√∂√∂n lehet√§isid."},{"text":"Lastele meeldib mind tihti hoida."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Firefly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Mis ma olen? H√ºppan v√§ga k√µrgele ja s√∂√∂n taimi. Olen tihti roheline.","hints":[{"text":"Teen siristavat h√§√§lt."},{"text":"Mul on tugevad jalad."},{"text":"Mind leidub tihti p√µldudel."}],"options":[{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Kriket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"ü¶ó"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Mis ma olen? Tulen √∂√∂sel v√§lja ja helendan pimedas. Olen tuntud ka pikselutikana.","hints":[{"text":"Kasutan bioluminestsentsi."},{"text":"Olen putukas."},{"text":"Ma v√§lgutan valgust."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false},{"label":"Glow uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"‚ú®"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Mis ma olen? Keerutan veebi, et oma toitu p√º√ºda. Mul on kaheksa jalga.","hints":[{"text":"Ma ei ole putukas."},{"text":"Ma ehitan kleepuva l√µksu."},{"text":"M√µned inimesed kardavad mind."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üï∑Ô∏è"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Mis ma olen? Elan koloonias ja s√∂√∂n puitu. Ma v√µin kahjustada maju.","hints":[{"text":"Ma olen putukat√º√ºp."},{"text":"Mind aetakse tihti segamini sipelgatega."},{"text":"M√∂√∂blile ma hea ei ole."}],"options":[{"label":"Termiit","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Mis ma olen? Hammustan ja joon verd. M√µned arvavad, et ma olen v√§ga t√º√ºtu.","hints":[{"text":"Ma lendan."},{"text":"J√§tan s√ºgelevad m√ºgarikud."},{"text":"Mul on vaja verd, et muneda."}],"options":[{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":true},{"label":"Gnat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"ü¶ü"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Mis ma olen? Valasin kasvades nahka. V√µin olla lemmikloom ehk aiakahjur. Mulle meeldib lehti s√º√ºa. Mul on kest.","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga aeglane."},{"text":"J√§tan limase raja."},{"text":"Lindudele meeldib mind s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":true},{"label":"Slug","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêå"}}]}